[
  {
    "correctAnswer": "Grande Barrière de Corail",
    "id": 8877020869729601,
    "options": [
      "Grande Barrière de Corail",
      "Récif de Tubbataha",
      "Récif de la mer Rouge",
      "Récif de Ningaloo"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand récif corallien du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Guépard",
    "id": 2435922032727277,
    "options": [
      "Guépard",
      "Lion",
      "Gazelle",
      "Leopard"
    ],
    "question": "Quel est l'animal terrestre le plus rapide ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Autruche",
    "id": 3611619610637859,
    "options": [
      "Autruche",
      "Condor des Andes",
      "Aigle royal",
      "Manchot empereur"
    ],
    "question": "Quel est l'oiseau le plus grand du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Baleine bleue",
    "id": 1367413456166413,
    "options": [
      "Baleine bleue",
      "Éléphant d'Afrique",
      "Requin baleine",
      "Girafe"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand animal vivant sur Terre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ours polaire",
    "id": 1446066538437075,
    "options": [
      "Ours polaire",
      "Tigre de Sibérie",
      "Lion",
      "Requin blanc"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand prédateur terrestre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Crocodile marin",
    "id": 3527421657708791,
    "options": [
      "Crocodile marin",
      "Varan de Komodo",
      "Serpent anaconda",
      "Tortue luth"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand reptile du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Gorille",
    "id": 6408400424333519,
    "options": [
      "Gorille",
      "Orang-outan",
      "Chimpanzé",
      "Babouin"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de singe ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Séquoia géant",
    "id": 7217847290933759,
    "options": [
      "Séquoia géant",
      "Chêne-liège",
      "Baobab",
      "Pin de Bristlecone"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand arbre du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cobra royal",
    "id": 8869149908734811,
    "options": [
      "Cobra royal",
      "Mamba noir",
      "Vipère de Russell",
      "Crotale à diamant"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de serpent venimeux ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Requin baleine",
    "id": 1692048541877347,
    "options": [
      "Requin baleine",
      "Grand requin blanc",
      "Requin-tigre",
      "Requin-marteau"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de requin ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tortue luth",
    "id": 922573832391977,
    "options": [
      "Tortue luth",
      "Tortue verte",
      "Tortue caouanne",
      "Tortue imbriquée"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de tortue de mer ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Scarabée géant",
    "id": 6509564720260709,
    "options": [
      "Scarabée géant",
      "Cigale",
      "Sauterelle",
      "Papillon atlas"
    ],
    "question": "Quel est l'insecte le plus grand du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chauve-souris géante de l'île de Rodrigues",
    "id": 4633145641353821,
    "options": [
      "Chauve-souris géante de l'île de Rodrigues",
      "Chauve-souris vampire",
      "Renard volant",
      "Pteropus"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand mammifère volant ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Abeille géante de Wallace",
    "id": 2540366262145467,
    "options": [
      "Abeille à miel",
      "Abeille charpentière",
      "Abeille géante de Wallace",
      "Abeille maçonne"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce d'abeille ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phasme de Lord Howe",
    "id": 1487406103972013,
    "options": [
      "Phasme de Lord Howe",
      "Staphylin géant",
      "Grillon géant",
      "Mante orchidée"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand insecte du monde en termes de longueur ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Dragon de Komodo",
    "id": 2804895156759057,
    "options": [
      "Dragon de Komodo",
      "Iguane marin",
      "Varan du Nil",
      "Basilic vert"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de lézard ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Crabe araignée géant du Japon",
    "id": 8806219077511057,
    "options": [
      "Crabe araignée géant du Japon",
      "Homard américain",
      "Crevette impériale",
      "Bernard-l'ermite"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand crustacé du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Méduse lion's mane",
    "id": 7996138547088065,
    "options": [
      "Méduse lion's mane",
      "Méduse immortelle",
      "Méduse ombrelle",
      "Méduse boîte"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de méduse ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Papillon Atlas",
    "id": 7825772699480871,
    "options": [
      "Papillon Atlas",
      "Papillon monarque",
      "Papillon morpho",
      "Papillon tigre"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de papillon ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Condor des Andes",
    "id": 3857014652186779,
    "options": [
      "Condor des Andes",
      "Aigle royal",
      "Vautour fauve",
      "Buse variable"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand oiseau de proie ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Orque",
    "id": 1504484265783417,
    "options": [
      "Orque",
      "Requin blanc",
      "Grand cachalot",
      "Poisson-lune"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand prédateur marin ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Corail cerveau",
    "id": 1504827077439777,
    "options": [
      "Corail cerveau",
      "Corail de feu",
      "Corail cornes de cerf",
      "Corail noir"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de corail ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Méduse lion's mane",
    "id": 3910118291378453,
    "options": [
      "Méduse lion's mane",
      "Méduse immortelle",
      "Méduse ombrelle",
      "Méduse boîte"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de méduse ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Jacquier",
    "id": 3901955420233773,
    "options": [
      "Jaboticaba",
      "Jacquier",
      "Durian",
      "Mangue"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand arbre fruitier du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Abeille géante de Wallace",
    "id": 1547112895464839,
    "options": [
      "Abeille à miel",
      "Abeille charpentière",
      "Abeille géante de Wallace",
      "Abeille maçonne"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce d'abeille ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Éléphant d'Afrique",
    "id": 655522972817417,
    "options": [
      "Éléphant d'Afrique",
      "Rhinocéros blanc",
      "Hippopotame",
      "Girafe"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand mammifère terrestre d'Afrique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ours kodiak",
    "id": 5481921918649539,
    "options": [
      "Ours kodiak",
      "Grizzli",
      "Couguar",
      "Loup gris"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand carnivore terrestre d'Amérique du Nord ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Piranha",
    "id": 4104113972488863,
    "options": [
      "Piranha",
      "Poisson-tigre",
      "Arapaima",
      "Dorade géante"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand prédateur des eaux douces d'Amérique du Sud ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Kangourou rouge",
    "id": 7442216506856921,
    "options": [
      "Kangourou rouge",
      "Koala",
      "Wombat",
      "Tasmanien diable"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand marsupial du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Grenouille géante de Goliath",
    "id": 5274505667827471,
    "options": [
      "Grenouille taureau",
      "Grenouille géante de Goliath",
      "Grenouille arboricole",
      "Grenouille venimeuse dorée"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de grenouille ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Libellule géante",
    "id": 8449419059034775,
    "options": [
      "Libellule ailes de verre",
      "Libellule déprimée",
      "Libellule géante",
      "Libellule sauterelle"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de libellule ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Champignon calocère visqueux",
    "id": 1137175561743445,
    "options": [
      "Champignon calocère visqueux",
      "Champignon pied de mouton",
      "Champignon matou",
      "Champignon trompette de la mort"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de champignon ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Requin baleine",
    "id": 4772885855218653,
    "options": [
      "Requin baleine",
      "Grand requin blanc",
      "Requin-tigre",
      "Requin-marteau"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de requin ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Méduse lion's mane",
    "id": 6652493211210481,
    "options": [
      "Méduse lion's mane",
      "Méduse immortelle",
      "Méduse ombrelle",
      "Méduse boîte"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande espèce de méduse ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Jacquier",
    "id": 2931156710243789,
    "options": [
      "Jaboticaba",
      "Jacquier",
      "Durian",
      "Mangue"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand arbre fruitier du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La photosynthèse",
    "id": 1012301202310231,
    "options": [
      "La respiration",
      "La photosynthèse",
      "La fermentation",
      "L'osmose"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les plantes transforment la lumière du soleil en énergie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Charles Darwin",
    "id": 1023401230123024,
    "options": [
      "Isaac Newton",
      "Louis Pasteur",
      "Charles Darwin",
      "Albert Einstein"
    ],
    "question": "Qui est l'auteur de 'L'Origine des espèces', où est présentée la théorie de l'évolution par la sélection naturelle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le lynx",
    "id": 1034501230123025,
    "options": [
      "Le lion",
      "Le panda",
      "Le lynx",
      "Le kangourou"
    ],
    "question": "Quel animal est reconnaissable à ses oreilles pointues ornées d'une touffe de poils?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'orchidée",
    "id": 1045601230123026,
    "options": [
      "La rose",
      "Le tournesol",
      "L'orchidée",
      "La marguerite"
    ],
    "question": "Quelle plante est connue pour sa symbiose avec des champignons, qui l'aident à obtenir des nutriments?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'ADN",
    "id": 1056701230123027,
    "options": [
      "L'ARN",
      "L'ADN",
      "Les protéines",
      "Les lipides"
    ],
    "question": "Quelle molécule est souvent décrite comme la 'molécule de la vie' et contient les instructions génétiques pour le développement et le fonctionnement de tous les organismes vivants?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rachel Carson",
    "id": 1067801230123028,
    "options": [
      "Marie Curie",
      "Jane Goodall",
      "Rachel Carson",
      "Rosalind Franklin"
    ],
    "question": "Qui est l'auteur de 'Printemps silencieux', un livre qui a alerté le public sur les dangers des pesticides et a conduit à des changements dans les politiques environnementales?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les fougères",
    "id": 1078901230123029,
    "options": [
      "Les mousses",
      "Les algues",
      "Les fougères",
      "Les champignons"
    ],
    "question": "Quels sont les plantes vasculaires les plus anciennes qui ne produisent pas de fleurs mais se reproduisent par spores?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'eau",
    "id": 1089012312301230,
    "options": [
      "L'oxygène",
      "L'hydrogène",
      "L'eau",
      "Le carbone"
    ],
    "question": "Quelle molécule est souvent appelée 'le solvant universel' en raison de sa capacité à dissoudre de nombreuses substances?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le mimétisme",
    "id": 1090112312301231,
    "options": [
      "La mutation",
      "La migration",
      "Le mimétisme",
      "La métamorphose"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la capacité de certains animaux à ressembler à d'autres organismes ou à leur environnement pour échapper aux prédateurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les anneaux de croissance",
    "id": 1101212312301232,
    "options": [
      "Les cernes de sève",
      "Les lignes d'écorce",
      "Les anneaux de croissance",
      "Les stries de feuille"
    ],
    "question": "Comment peut-on estimer l'âge d'un arbre en observant les marques sur une coupe transversale de son tronc?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les bactéries",
    "id": 1112312312301233,
    "options": [
      "Les virus",
      "Les protozoaires",
      "Les bactéries",
      "Les champignons"
    ],
    "question": "Quels micro-organismes sont essentiels pour la fixation de l'azote dans le sol, bénéfique pour les plantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les lémuriens",
    "id": 1123412312301234,
    "options": [
      "Les pandas",
      "Les koalas",
      "Les lémuriens",
      "Les gibbons"
    ],
    "question": "Quels primates sont endémiques de Madagascar?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pollinisation",
    "id": 1134512312301235,
    "options": [
      "La germination",
      "La pollinisation",
      "La fermentation",
      "La transpiration"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel le pollen est transféré de la partie mâle d'une fleur à la partie femelle, conduisant à la production de graines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'Amazonie",
    "id": 1145612312301236,
    "options": [
      "Le Sahara",
      "La toundra",
      "L'Amazonie",
      "Les Alpes"
    ],
    "question": "Quelle région est souvent appelée 'les poumons de la Terre' en raison de la grande quantité d'oxygène produite par ses arbres?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les coraux",
    "id": 1156712312301237,
    "options": [
      "Les éponges",
      "Les méduses",
      "Les anémones",
      "Les coraux"
    ],
    "question": "Quels organismes marins forment des récifs qui fournissent un habitat à de nombreuses espèces marines et protègent les côtes des vagues et des tempêtes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'éthologie",
    "id": 1167812312301238,
    "options": [
      "La botanique",
      "L'éthologie",
      "La mycologie",
      "L'entomologie"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on l'étude du comportement des animaux dans leur environnement naturel?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'écologie",
    "id": 1178912312301239,
    "options": [
      "La biologie",
      "L'écologie",
      "La géologie",
      "La météorologie"
    ],
    "question": "Quelle science étudie les relations entre les organismes et leur environnement, ainsi que les processus qui régissent la distribution et l'abondance des organismes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La grande barrière de corail",
    "id": 1189012312301240,
    "options": [
      "Le récif de Maldives",
      "La grande barrière de corail",
      "Le récif de Belize",
      "Les récifs de Hawaï"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand système de récif corallien du monde, situé au large de la côte nord-est de l'Australie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les fourmis",
    "id": 1190112312301241,
    "options": [
      "Les abeilles",
      "Les fourmis",
      "Les termites",
      "Les guêpes"
    ],
    "question": "Quels insectes sont connus pour former des colonies extrêmement organisées, avec des rôles spécifiques pour chaque membre, allant des ouvrières aux soldats?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La myrmécologie",
    "id": 1201212312301242,
    "options": [
      "L'apiculture",
      "La myrmécologie",
      "L'ornithologie",
      "La mammalogie"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on l'étude scientifique des fourmis?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La métamorphose",
    "id": 2012312401230123,
    "options": [
      "La migration",
      "La métamorphose",
      "La mutation",
      "La moulting"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel certains insectes, comme les papillons, passent par des changements drastiques de forme et de fonction à différents stades de leur vie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le dodo",
    "id": 2023412401230124,
    "options": [
      "Le dodo",
      "Le kiwi",
      "Le toucan",
      "L'autruche"
    ],
    "question": "Quel oiseau, autrefois endémique de l'île Maurice, a été déclaré éteint au 17ème siècle à cause de la chasse excessive et l'introduction d'espèces envahissantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le caméléon",
    "id": 2034512401230125,
    "options": [
      "Le lézard",
      "Le caméléon",
      "La salamandre",
      "La grenouille"
    ],
    "question": "Quel reptile est célèbre pour sa capacité à changer de couleur selon son humeur, son environnement ou d'autres facteurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La biodiversité",
    "id": 2045612401230126,
    "options": [
      "L'écologie",
      "La biodiversité",
      "L'écosystème",
      "La biomasse"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la variété et la variabilité des formes de vie sur Terre, y compris les différents écosystèmes, espèces et gènes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les cétacés",
    "id": 2056712401230127,
    "options": [
      "Les poissons",
      "Les cétacés",
      "Les mollusques",
      "Les crustacés"
    ],
    "question": "À quelle catégorie d'animaux appartiennent les baleines, les dauphins et les marsouins?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les séquoias",
    "id": 2067812401230128,
    "options": [
      "Les pins",
      "Les chênes",
      "Les érables",
      "Les séquoias"
    ],
    "question": "Quels sont les plus grands arbres du monde en termes de volume?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'hibernation",
    "id": 2078912401230129,
    "options": [
      "La migration",
      "L'hibernation",
      "La dormance",
      "L'adaptation"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le processus par lequel certains animaux passent plusieurs mois en état de sommeil profond pendant les mois d'hiver?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le lichen",
    "id": 2089012401230130,
    "options": [
      "Le champignon",
      "Le lichen",
      "La mousse",
      "L'algue"
    ],
    "question": "Quel organisme est le résultat d'une symbiose entre un champignon et une algue ou une cyanobactérie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pollinisation par le vent",
    "id": 2090112401230131,
    "options": [
      "La pollinisation par les insectes",
      "La pollinisation par le vent",
      "La pollinisation par l'eau",
      "La pollinisation manuelle"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le processus de transfert du pollen entre les fleurs grâce à l'action du vent?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les orchidées",
    "id": 2101212401230132,
    "options": [
      "Les roses",
      "Les tulipes",
      "Les orchidées",
      "Les marguerites"
    ],
    "question": "Quelles fleurs sont connues pour leur grande variété d'espèces et sont souvent associées à la symbiose avec des champignons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La girafe",
    "id": 2112312401230133,
    "options": [
      "Le zèbre",
      "L'éléphant",
      "La girafe",
      "Le rhinocéros"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand animal terrestre en termes de hauteur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La déforestation",
    "id": 2123412401230134,
    "options": [
      "L'urbanisation",
      "La déforestation",
      "La désertification",
      "L'érosion"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la conversion des zones forestières en terres non forestières pour l'agriculture, l'urbanisation ou d'autres raisons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les arachnides",
    "id": 2134512401230135,
    "options": [
      "Les insectes",
      "Les crustacés",
      "Les mollusques",
      "Les arachnides"
    ],
    "question": "À quelle catégorie d'animaux appartiennent les araignées, les scorpions et les acariens?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pluie acide",
    "id": 2145612401230136,
    "options": [
      "La pluie acide",
      "La pluie de météorites",
      "La pluie tropicale",
      "La pluie d'étoiles"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la précipitation contenant des niveaux élevés d'ions d'acide sulfurique et d'acide nitrique, souvent due à la pollution de l'air par la combustion des combustibles fossiles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Grand Bleu",
    "id": 2156712401230137,
    "options": [
      "La vie aquatique",
      "Océans",
      "Le monde du silence",
      "Le Grand Bleu"
    ],
    "question": "Quel film, réalisé par Luc Besson, met en scène la rivalité de deux champions de plongée en apnée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La décomposition",
    "id": 2167812401230138,
    "options": [
      "La photosynthèse",
      "La décomposition",
      "La fermentation",
      "La respiration"
    ],
    "question": "Quel processus naturel implique la dégradation des matières organiques par des bactéries, des champignons et d'autres organismes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'azote",
    "id": 2178912401230139,
    "options": [
      "L'oxygène",
      "Le carbone",
      "L'azote",
      "L'hydrogène"
    ],
    "question": "Quel élément est le plus abondant dans l'atmosphère terrestre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les guépards",
    "id": 2189012401230140,
    "options": [
      "Les lions",
      "Les guépards",
      "Les tigres",
      "Les léopards"
    ],
    "question": "Quels félins sont reconnus comme les animaux terrestres les plus rapides, capables d'atteindre des vitesses de plus de 100 km/h sur de courtes distances?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le cycle de l'eau",
    "id": 2190112401230141,
    "options": [
      "Le cycle du carbone",
      "Le cycle de l'oxygène",
      "Le cycle de l'azote",
      "Le cycle de l'eau"
    ],
    "question": "Quel cycle biogéochimique décrit le mouvement continu de l'eau sur, au-dessus et sous la surface de la Terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les écosystèmes marins",
    "id": 2201212401230142,
    "options": [
      "Les écosystèmes désertiques",
      "Les écosystèmes de forêt tropicale",
      "Les écosystèmes de toundra",
      "Les écosystèmes marins"
    ],
    "question": "Quels écosystèmes comprennent les océans, les mers, les estuaires et les zones humides côtières?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les échidnés",
    "id": 3012312501230123,
    "options": [
      "Les ornithorynques",
      "Les échidnés",
      "Les tatous",
      "Les pangolins"
    ],
    "question": "Quels mammifères, en plus des ornithorynques, pondent des œufs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La permaculture",
    "id": 3023412501230124,
    "options": [
      "L'hydroponie",
      "L'agroforesterie",
      "La monoculture",
      "La permaculture"
    ],
    "question": "Quelle approche de l'agriculture vise à créer des systèmes agricoles durables et autosuffisants?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les proboscidiens",
    "id": 3034512501230125,
    "options": [
      "Les artiodactyles",
      "Les carnivores",
      "Les cétacés",
      "Les proboscidiens"
    ],
    "question": "À quelle famille d'animaux appartiennent les éléphants?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La canopée",
    "id": 3045612501230126,
    "options": [
      "La strate herbacée",
      "La canopée",
      "Le sous-bois",
      "La strate arbustive"
    ],
    "question": "Dans une forêt, comment appelle-t-on la couche supérieure formée par les cimes des arbres?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le krill",
    "id": 3056712501230127,
    "options": [
      "Les planctons",
      "Les méduses",
      "Le krill",
      "Les algues"
    ],
    "question": "Quel petit crustacé est une source alimentaire essentielle pour de nombreuses espèces marines, y compris les baleines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le mimosa pudique",
    "id": 3067812501230128,
    "options": [
      "Le tournesol",
      "Le mimosa pudique",
      "La rose",
      "L'orchidée"
    ],
    "question": "Quelle plante est connue pour réagir au toucher en repliant rapidement ses feuilles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le biotope",
    "id": 3078912501230129,
    "options": [
      "L'habitat",
      "L'écosystème",
      "La biocénose",
      "Le biotope"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on l'environnement physique d'une communauté d'organismes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les vautours",
    "id": 3089012501230130,
    "options": [
      "Les aigles",
      "Les vautours",
      "Les faucons",
      "Les hiboux"
    ],
    "question": "Quels oiseaux sont principalement des charognards et jouent un rôle crucial dans l'écosystème en nettoyant les carcasses d'animaux morts?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le corbeau",
    "id": 3090112501230131,
    "options": [
      "Le pigeon",
      "Le corbeau",
      "La pie",
      "Le merle"
    ],
    "question": "Quel oiseau est souvent associé à la mythologie et est connu pour sa grande intelligence et sa capacité à résoudre des problèmes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mycorhize",
    "id": 3101212501230132,
    "options": [
      "La photosynthèse",
      "La mycorhize",
      "La symbiose",
      "La pollinisation"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la relation symbiotique entre les racines des plantes et les champignons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les zones humides",
    "id": 3112312501230133,
    "options": [
      "Les déserts",
      "Les forêts",
      "Les montagnes",
      "Les zones humides"
    ],
    "question": "Quels écosystèmes jouent un rôle crucial dans la régulation du cycle de l'eau et fournissent un habitat à de nombreuses espèces d'animaux et de plantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les félidés",
    "id": 3123412501230134,
    "options": [
      "Les canidés",
      "Les ursidés",
      "Les félidés",
      "Les cervidés"
    ],
    "question": "À quelle famille d'animaux appartiennent les lions, les tigres, les léopards et les chats?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les solanacées",
    "id": 3134512501230135,
    "options": [
      "Les fabacées",
      "Les solanacées",
      "Les poacées",
      "Les rosacées"
    ],
    "question": "À quelle famille de plantes appartiennent les pommes de terre, les tomates et les aubergines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le pétrole",
    "id": 3145612501230136,
    "options": [
      "Le charbon",
      "Le pétrole",
      "Le gaz naturel",
      "L'uranium"
    ],
    "question": "Quelle ressource est formée à partir de restes d'organismes marins et est largement utilisée comme source d'énergie dans le monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pieuvre",
    "id": 3156712501230137,
    "options": [
      "Le poulpe",
      "La pieuvre",
      "Le calamar",
      "La méduse"
    ],
    "question": "Quel céphalopode est connu pour son intelligence, sa capacité à changer de couleur et à utiliser des outils?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'érosion",
    "id": 3167812501230138,
    "options": [
      "L'oxydation",
      "L'évaporation",
      "L'érosion",
      "La sublimation"
    ],
    "question": "Quel processus naturel résulte de l'action du vent, de l'eau et de la glace sur les roches, les déplaçant et les modifiant au fil du temps?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La taïga",
    "id": 3178912501230139,
    "options": [
      "La savane",
      "La toundra",
      "La taïga",
      "La forêt tropicale humide"
    ],
    "question": "Quel biome est caractérisé par de vastes forêts de conifères et est situé juste au sud de la toundra dans l'hémisphère nord?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'omnivore",
    "id": 3189012501230140,
    "options": [
      "Le carnivore",
      "L'herbivore",
      "L'omnivore",
      "Le détritivore"
    ],
    "question": "Quel terme décrit un animal qui se nourrit à la fois de plantes et d'animaux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La chlorophylle",
    "id": 3190112501230141,
    "options": [
      "La carotène",
      "La mélanine",
      "L'hémoglobine",
      "La chlorophylle"
    ],
    "question": "Quel pigment donne aux plantes leur couleur verte et joue un rôle essentiel dans la photosynthèse?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les cactus",
    "id": 3201212501230142,
    "options": [
      "Les orchidées",
      "Les fougères",
      "Les cactus",
      "Les bambous"
    ],
    "question": "Quelles plantes sont particulièrement adaptées à la vie dans les déserts, avec des adaptations pour stocker l'eau et réduire la perte d'eau par évaporation?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les mangroves",
    "id": 4012312601230123,
    "options": [
      "Les forêts tropicales",
      "Les zones humides",
      "Les savanes",
      "Les mangroves"
    ],
    "question": "Quels écosystèmes côtiers jouent un rôle crucial dans la protection contre l'érosion et servent de nurseries pour de nombreuses espèces marines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le narval",
    "id": 4023412601230124,
    "options": [
      "Le dauphin",
      "Le narval",
      "Le béluga",
      "L'orque"
    ],
    "question": "Quel cétacé est souvent appelé 'la licorne des mers' à cause de sa longue défense en spirale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pollinisation par les oiseaux",
    "id": 4034512601230125,
    "options": [
      "La pollinisation par le vent",
      "La pollinisation par les insectes",
      "La pollinisation par les oiseaux",
      "La pollinisation par l'eau"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le processus par lequel certaines fleurs sont pollinisées grâce à l'intervention d'oiseaux qui recueillent leur nectar?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La faune",
    "id": 4045612601230126,
    "options": [
      "La flore",
      "La faune",
      "La mycologie",
      "L'herbier"
    ],
    "question": "Quel terme désigne l'ensemble des espèces animales d'une région ou d'un habitat?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les baleines à fanons",
    "id": 4056712601230127,
    "options": [
      "Les dauphins",
      "Les requins",
      "Les baleines à fanons",
      "Les poissons-lunes"
    ],
    "question": "Quels cétacés utilisent des plaques de kératine pour filtrer le krill et d'autres petits organismes de l'eau?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les lichens",
    "id": 4067812601230128,
    "options": [
      "Les mousses",
      "Les lichens",
      "Les fougères",
      "Les champignons"
    ],
    "question": "Quels organismes sont des indicateurs de la qualité de l'air car ils sont particulièrement sensibles à la pollution?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La transpiration",
    "id": 4078912601230129,
    "options": [
      "La respiration",
      "La photosynthèse",
      "La transpiration",
      "La digestion"
    ],
    "question": "Quel processus permet aux plantes de libérer de la vapeur d'eau dans l'atmosphère par leurs feuilles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les lucioles",
    "id": 4089012601230130,
    "options": [
      "Les libellules",
      "Les lucioles",
      "Les papillons",
      "Les abeilles"
    ],
    "question": "Quels insectes sont connus pour leur capacité à produire de la lumière grâce à un processus appelé bioluminescence?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les frugivores",
    "id": 4090112601230131,
    "options": [
      "Les herbivores",
      "Les carnivores",
      "Les frugivores",
      "Les omnivores"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les animaux qui se nourrissent principalement de fruits?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le dard",
    "id": 4101212601230132,
    "options": [
      "La trompe",
      "Le rostre",
      "Le dard",
      "La mandibule"
    ],
    "question": "Quelle partie de l'abeille peut-elle utiliser pour piquer en défense, entraînant souvent sa mort?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La sève",
    "id": 4112312601230133,
    "options": [
      "La chlorophylle",
      "L'écorce",
      "La sève",
      "Le pollen"
    ],
    "question": "Quel fluide transporte les nutriments et l'eau à travers les plantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pollinisation croisée",
    "id": 4123412601230134,
    "options": [
      "La pollinisation directe",
      "La pollinisation croisée",
      "La pollinisation manuelle",
      "La pollinisation par clonage"
    ],
    "question": "Quel type de pollinisation se produit lorsque le pollen d'une fleur féconde une autre fleur de la même espèce?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les arborescences",
    "id": 4134512601230135,
    "options": [
      "Les herbacées",
      "Les arbustes",
      "Les arborescences",
      "Les lianes"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les plantes qui ont une structure ligneuse principale et peuvent atteindre de grandes hauteurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La serre",
    "id": 4145612601230136,
    "options": [
      "Le terrarium",
      "La serre",
      "L'aquarium",
      "Le vivarium"
    ],
    "question": "Quelle structure est utilisée pour cultiver et protéger les plantes dans un environnement contrôlé?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le koala",
    "id": 4156712601230137,
    "options": [
      "Le kangourou",
      "Le wallaby",
      "Le koala",
      "Le wombat"
    ],
    "question": "Quel marsupial est connu pour se nourrir principalement de feuilles d'eucalyptus?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les pluies acides",
    "id": 4167812601230138,
    "options": [
      "Les pluies de mousson",
      "Les pluies torrentielles",
      "Les pluies acides",
      "Les pluies diluviennes"
    ],
    "question": "Quel type de précipitation peut causer des dommages aux forêts, aux lacs et aux bâtiments en raison de sa teneur élevée en substances chimiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'oxygène",
    "id": 5012312701230123,
    "options": [
      "Le carbone",
      "L'azote",
      "L'hydrogène",
      "L'oxygène"
    ],
    "question": "Quel gaz est libéré par les plantes pendant la photosynthèse?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les batraciens",
    "id": 5023412701230124,
    "options": [
      "Les reptiles",
      "Les mammifères",
      "Les oiseaux",
      "Les batraciens"
    ],
    "question": "À quelle classe d'animaux appartiennent les grenouilles et les salamandres?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les aurores boréales",
    "id": 5034512701230125,
    "options": [
      "Les éclipses solaires",
      "Les pluies d'étoiles filantes",
      "Les comètes",
      "Les aurores boréales"
    ],
    "question": "Quel phénomène lumineux naturel est observé dans les régions polaires et est causé par l'interaction des particules chargées du soleil avec l'atmosphère de la Terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les algues",
    "id": 5045612701230126,
    "options": [
      "Les champignons",
      "Les bactéries",
      "Les plantes",
      "Les algues"
    ],
    "question": "Quels organismes aquatiques réalisent la photosynthèse et forment la base de la chaîne alimentaire marine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les renards",
    "id": 5056712701230127,
    "options": [
      "Les loups",
      "Les renards",
      "Les coyotes",
      "Les hyènes"
    ],
    "question": "Quels mammifères carnivores sont souvent décrits comme rusés et sont présents dans de nombreuses cultures et folklores?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les termitières",
    "id": 5067812701230128,
    "options": [
      "Les ruches",
      "Les nids d'oiseaux",
      "Les tanières",
      "Les termitières"
    ],
    "question": "Quelles structures sont construites par les termites et peuvent atteindre plusieurs mètres de hauteur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La prairie",
    "id": 5078912701230129,
    "options": [
      "La savane",
      "La forêt tempérée",
      "La toundra",
      "La prairie"
    ],
    "question": "Quel biome est caractérisé par de vastes étendues d'herbes avec peu d'arbres ou d'arbustes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le geyser",
    "id": 5089012701230130,
    "options": [
      "La cascade",
      "Le geyser",
      "Le ruisseau",
      "L'oasis"
    ],
    "question": "Quelle formation géologique éjecte périodiquement de l'eau et de la vapeur d'eau sous l'effet de la chaleur géothermique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les spores",
    "id": 5090112701230131,
    "options": [
      "Les graines",
      "Les bulbes",
      "Les rhizomes",
      "Les spores"
    ],
    "question": "Comment les fougères se reproduisent-elles principalement?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les épinettes",
    "id": 5101212701230132,
    "options": [
      "Les chênes",
      "Les érables",
      "Les épinettes",
      "Les hêtres"
    ],
    "question": "Quels types d'arbres sont couramment trouvés dans les forêts boréales ou taïga?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les coraux",
    "id": 5112312701230133,
    "options": [
      "Les éponges",
      "Les méduses",
      "Les anémones",
      "Les coraux"
    ],
    "question": "Quels organismes marins forment des récifs, structures cruciales pour la biodiversité marine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le nectar",
    "id": 5123412701230134,
    "options": [
      "Le pollen",
      "Le nectar",
      "Les feuilles",
      "Les fruits"
    ],
    "question": "De quoi se nourrissent principalement les colibris?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le bambou",
    "id": 5134512701230135,
    "options": [
      "Les baies",
      "Le bambou",
      "Les racines",
      "Les insectes"
    ],
    "question": "Quel est l'aliment principal du panda géant?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La brume salée",
    "id": 5145612701230136,
    "options": [
      "La rosée matinale",
      "La brume salée",
      "La pluie acide",
      "La condensation"
    ],
    "question": "Quel phénomène se produit lorsque des particules d'eau de mer s'évaporent et forment un brouillard près des côtes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les cernes",
    "id": 5156712701230137,
    "options": [
      "Les nœuds",
      "Les cernes",
      "Les racines",
      "Les bourgeons"
    ],
    "question": "En examinant la coupe transversale d'un tronc d'arbre, qu'est-ce qui permet d'estimer l'âge de l'arbre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mousson",
    "id": 6012312801230123,
    "options": [
      "L'ouragan",
      "Le typhon",
      "La mousson",
      "Le cyclone"
    ],
    "question": "Quel phénomène climatique est caractérisé par des saisons alternées de pluies intenses et de sécheresse, en particulier en Asie du Sud?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La métamorphose",
    "id": 6023412801230124,
    "options": [
      "La mue",
      "La gestation",
      "La métamorphose",
      "La pollinisation"
    ],
    "question": "Quel processus décrit la transformation d'une larve en adulte, comme dans le cas des papillons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les insectes",
    "id": 6034512801230125,
    "options": [
      "Les mammifères",
      "Les oiseaux",
      "Les reptiles",
      "Les insectes"
    ],
    "question": "Quelle classe d'animaux est la plus diversifiée sur Terre, avec des millions d'espèces identifiées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'hibernation",
    "id": 6045612801230126,
    "options": [
      "La migration",
      "L'hibernation",
      "La reproduction",
      "L'adaptation"
    ],
    "question": "Quel comportement certains animaux adoptent-ils pour survivre aux mois d'hiver froids, en ralentissant considérablement leur métabolisme?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La chlorophylle",
    "id": 6056712801230127,
    "options": [
      "La mélanine",
      "La carotène",
      "L'hémoglobine",
      "La chlorophylle"
    ],
    "question": "Quel pigment est essentiel pour la photosynthèse et donne leur couleur verte aux plantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les arachnides",
    "id": 6067812801230128,
    "options": [
      "Les insectes",
      "Les crustacés",
      "Les myriapodes",
      "Les arachnides"
    ],
    "question": "À quelle classe d'animaux appartiennent les araignées et les scorpions?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les symbiotes",
    "id": 6078912801230129,
    "options": [
      "Les prédateurs",
      "Les parasitaires",
      "Les symbiotes",
      "Les compétiteurs"
    ],
    "question": "Quel terme décrit des organismes qui vivent ensemble et bénéficient mutuellement de cette association?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les séismes",
    "id": 6089012801230130,
    "options": [
      "Les éruptions volcaniques",
      "Les tsunamis",
      "Les inondations",
      "Les séismes"
    ],
    "question": "Quels phénomènes naturels sont causés par la libération soudaine d'énergie dans la croûte terrestre, créant des ondes sismiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La myrmécologie",
    "id": 6090112801230131,
    "options": [
      "L'entomologie",
      "La botanique",
      "La myrmécologie",
      "La zoologie"
    ],
    "question": "Comment s'appelle la science qui étudie les fourmis?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La photosynthèse",
    "id": 6101212801230132,
    "options": [
      "La respiration",
      "La fermentation",
      "La photosynthèse",
      "La transpiration"
    ],
    "question": "Quel processus permet aux plantes de convertir la lumière du soleil, le dioxyde de carbone et l'eau en glucose et en oxygène?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les ruminants",
    "id": 6112312801230133,
    "options": [
      "Les carnivores",
      "Les omnivores",
      "Les herbivores",
      "Les ruminants"
    ],
    "question": "Quels animaux mâchent leur nourriture, l'avale, puis la régurgitent pour la mâcher à nouveau?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le solstice",
    "id": 6123412801230134,
    "options": [
      "L'équinoxe",
      "Le solstice",
      "Le zenith",
      "La pleine lune"
    ],
    "question": "Quel terme décrit le moment où le soleil atteint son point le plus élevé ou le plus bas dans le ciel à midi, marquant le début de l'été ou de l'hiver?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les conifères",
    "id": 6134512801230135,
    "options": [
      "Les feuillus",
      "Les cactées",
      "Les graminées",
      "Les conifères"
    ],
    "question": "Quels types d'arbres sont caractérisés par des feuilles en forme d'aiguilles et des cônes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les fossiles",
    "id": 6145612801230136,
    "options": [
      "Les minéraux",
      "Les pierres précieuses",
      "Les fossiles",
      "Les météorites"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les restes ou les traces d'organismes anciens préservés dans la roche?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le compostage",
    "id": 6156712801230137,
    "options": [
      "La fermentation",
      "La décomposition",
      "Le compostage",
      "La pasteurisation"
    ],
    "question": "Quel processus permet de transformer les déchets organiques en un riche amendement pour le sol?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les orchidées",
    "id": 7012312901230123,
    "options": [
      "Les roses",
      "Les tulipes",
      "Les tournesols",
      "Les orchidées"
    ],
    "question": "Quelle famille de plantes compte parmi les plus diversifiées avec plus de 25 000 espèces répertoriées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'albinisme",
    "id": 7023412901230124,
    "options": [
      "Le mimétisme",
      "La métamorphose",
      "La mutation",
      "L'albinisme"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la condition génétique qui se manifeste par une absence de pigmentation dans la peau, les cheveux et les yeux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les carnivores",
    "id": 7034512901230125,
    "options": [
      "Les herbivores",
      "Les omnivores",
      "Les carnivores",
      "Les détritivores"
    ],
    "question": "À quelle catégorie alimentaire appartient un animal qui se nourrit principalement de chair d'autres animaux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'effet de serre",
    "id": 7045612901230126,
    "options": [
      "L'effet Doppler",
      "La réflexion solaire",
      "La photosynthèse",
      "L'effet de serre"
    ],
    "question": "Quel phénomène naturel permet à la Terre de retenir une partie de la chaleur du Soleil, mais qui, lorsqu'il est amplifié par les activités humaines, contribue au réchauffement climatique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La canopée",
    "id": 7056712901230127,
    "options": [
      "Le sous-bois",
      "La strate herbacée",
      "La canopée",
      "La strate arbustive"
    ],
    "question": "Dans une forêt tropicale, comment appelle-t-on la couche formée par les cimes des arbres et qui abrite la majorité des espèces animales?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les champignons",
    "id": 7067812901230128,
    "options": [
      "Les légumes",
      "Les fruits",
      "Les champignons",
      "Les algues"
    ],
    "question": "Quels organismes se nourrissent en décomposant la matière organique et sont ni plantes, ni animaux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les mangroves",
    "id": 7078912901230129,
    "options": [
      "Les savanes",
      "Les forêts tempérées",
      "Les déserts",
      "Les mangroves"
    ],
    "question": "Quels écosystèmes forestiers se développent dans les régions côtières tropicales et jouent un rôle crucial dans la protection contre l'érosion?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le krill",
    "id": 7089012901230130,
    "options": [
      "Les poissons",
      "Les planctons",
      "Les algues",
      "Le krill"
    ],
    "question": "Quel petit organisme marin est la principale source de nourriture pour les baleines bleues?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les cétacés",
    "id": 7090112901230131,
    "options": [
      "Les poissons",
      "Les reptiles",
      "Les amphibiens",
      "Les cétacés"
    ],
    "question": "À quelle catégorie d'animaux appartiennent les baleines, les dauphins et les marsouins?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La déforestation",
    "id": 7101212901230132,
    "options": [
      "La reforestation",
      "L'afforestation",
      "La déforestation",
      "La conservation"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le processus d'abattage massif des arbres dans une région donnée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les nénuphars",
    "id": 7112312901230133,
    "options": [
      "Les orchidées",
      "Les cactus",
      "Les fougères",
      "Les nénuphars"
    ],
    "question": "Quelles plantes aquatiques à grandes feuilles flottent à la surface des étangs et des lacs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le pergélisol",
    "id": 7123412901230134,
    "options": [
      "La tourbière",
      "Le marécage",
      "Le pergélisol",
      "Le sable mouvant"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le sol qui reste gelé pendant au moins deux ans d'affilée, typique des régions de toundra?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les rongeurs",
    "id": 7134512901230135,
    "options": [
      "Les insectivores",
      "Les rongeurs",
      "Les carnivores",
      "Les herbivores"
    ],
    "question": "À quelle catégorie d'animaux appartiennent les rats, les souris et les castors?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les aigles",
    "id": 7145612901230136,
    "options": [
      "Les hiboux",
      "Les faucons",
      "Les vautours",
      "Les aigles"
    ],
    "question": "Quels oiseaux de proie sont souvent considérés comme des symboles de puissance et de liberté dans de nombreuses cultures?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les serpents",
    "id": 7156712901230137,
    "options": [
      "Les lézards",
      "Les tortues",
      "Les serpents",
      "Les crocodiles"
    ],
    "question": "Quels reptiles sont caractérisés par l'absence de pattes et un corps allongé?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le mimétisme",
    "id": 8012313001230123,
    "options": [
      "L'adaptation",
      "La mutation",
      "La reproduction",
      "Le mimétisme"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la capacité de certains animaux à ressembler à d'autres organismes ou à leur environnement pour échapper à leurs prédateurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les bioluminescents",
    "id": 8023413001230124,
    "options": [
      "Les translucides",
      "Les fluorescents",
      "Les bioluminescents",
      "Les phosphorescents"
    ],
    "question": "Quels organismes sont capables de produire de la lumière grâce à une réaction chimique interne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La migration",
    "id": 8034513001230125,
    "options": [
      "L'hibernation",
      "La reproduction",
      "La mutation",
      "La migration"
    ],
    "question": "Quel phénomène se produit lorsque des animaux se déplacent sur de longues distances en réponse à des changements saisonniers?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les herbivores",
    "id": 8045613001230126,
    "options": [
      "Les carnivores",
      "Les omnivores",
      "Les herbivores",
      "Les détritivores"
    ],
    "question": "Quels animaux se nourrissent principalement de plantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les poissons",
    "id": 8056713001230127,
    "options": [
      "Les mammifères",
      "Les oiseaux",
      "Les reptiles",
      "Les poissons"
    ],
    "question": "Quels animaux respirent principalement grâce à des branchies?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La pollinisation",
    "id": 8067813001230128,
    "options": [
      "La germination",
      "La reproduction",
      "La fécondation",
      "La pollinisation"
    ],
    "question": "Quel processus permet le transfert du pollen des étamines d'une fleur au pistil d'une autre fleur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les algues",
    "id": 8078913001230129,
    "options": [
      "Les champignons",
      "Les lichens",
      "Les plantes",
      "Les algues"
    ],
    "question": "Quels organismes simples réalisent la photosynthèse et se trouvent souvent dans les océans, les rivières et les lacs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les primates",
    "id": 8089013001230130,
    "options": [
      "Les rongeurs",
      "Les carnivores",
      "Les marsupiaux",
      "Les primates"
    ],
    "question": "À quelle catégorie d'animaux appartiennent les singes, les gorilles et les humains?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le lierre",
    "id": 8090113001230131,
    "options": [
      "La mousse",
      "L'herbe",
      "Le bambou",
      "Le lierre"
    ],
    "question": "Quelle plante grimpante est souvent associée aux bâtiments anciens et aux arbres?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les déserts",
    "id": 8101213001230132,
    "options": [
      "Les forêts tropicales",
      "Les prairies",
      "Les toundras",
      "Les déserts"
    ],
    "question": "Dans quels biomes trouve-t-on les conditions les plus sèches et les moins de précipitations?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les chauves-souris",
    "id": 8112313001230133,
    "options": [
      "Les oiseaux",
      "Les insectes",
      "Les reptiles",
      "Les chauves-souris"
    ],
    "question": "Quels sont les seuls mammifères capables de voler activement?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'écorce",
    "id": 8123413001230134,
    "options": [
      "Le tronc",
      "La feuille",
      "La branche",
      "L'écorce"
    ],
    "question": "Quelle partie externe de l'arbre la protège contre les éléments extérieurs et les prédateurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les insectes",
    "id": 8134513001230135,
    "options": [
      "Les oiseaux",
      "Les reptiles",
      "Les poissons",
      "Les insectes"
    ],
    "question": "Quels animaux ont généralement trois paires de pattes et un corps segmenté?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les écosystèmes marins",
    "id": 8145613001230136,
    "options": [
      "Les écosystèmes forestiers",
      "Les écosystèmes urbains",
      "Les écosystèmes désertiques",
      "Les écosystèmes marins"
    ],
    "question": "Quels écosystèmes englobent les océans, les mers, les estuaires et les lagunes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La topographie",
    "id": 8156713001230137,
    "options": [
      "La géologie",
      "La biologie",
      "La météorologie",
      "La topographie"
    ],
    "question": "Quelle science étudie les formes et les caractéristiques de la surface de la Terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La chloroplaste",
    "id": 9012313101230124,
    "options": [
      "La mitochondrie",
      "Le noyau",
      "Le lysosome",
      "La chloroplaste"
    ],
    "question": "Dans quelle partie de la cellule végétale la photosynthèse a-t-elle principalement lieu?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les écosystèmes de montagne",
    "id": 9023413101230124,
    "options": [
      "Les écosystèmes de prairie",
      "Les écosystèmes de forêt tropicale",
      "Les écosystèmes de montagne",
      "Les écosystèmes de mangrove"
    ],
    "question": "Dans quels écosystèmes les variations d'altitude créent-elles une série de microclimats, allant des forêts de basse altitude aux zones alpines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les marsupiaux",
    "id": 9034513101230124,
    "options": [
      "Les monotrèmes",
      "Les placentaires",
      "Les reptiles",
      "Les marsupiaux"
    ],
    "question": "À quelle catégorie d'animaux appartient le kangourou, caractérisée par la naissance d'individus relativement non développés qui continuent leur développement dans une poche externe?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les geysers",
    "id": 9045613101230126,
    "options": [
      "Les cascades",
      "Les geysers",
      "Les rivières",
      "Les lacs"
    ],
    "question": "Quels phénomènes d'origine géothermique projettent périodiquement de l'eau chaude et de la vapeur d'eau dans l'air?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les végétaux",
    "id": 9056713101230128,
    "options": [
      "Les animaux",
      "Les champignons",
      "Les bactéries",
      "Les végétaux"
    ],
    "question": "Quels organismes utilisent la photosynthèse pour transformer la lumière du soleil en énergie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les dunes de sable",
    "id": 9067813101230128,
    "options": [
      "Les grottes",
      "Les dunes de sable",
      "Les marais",
      "Les forêts"
    ],
    "question": "Quelles formations naturelles sont créées par l'action du vent sur des particules de sable, souvent trouvées dans les déserts?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les pluies acides",
    "id": 9078913101230128,
    "options": [
      "Les pluies de mousson",
      "Les pluies torrentielles",
      "Les pluies acides",
      "Les pluies diluviennes"
    ],
    "question": "Quel type de précipitations est provoqué par la pollution atmosphérique et peut causer des dommages à la végétation, aux animaux et aux bâtiments?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les lichens",
    "id": 9089013101230130,
    "options": [
      "Les algues",
      "Les champignons",
      "Les lichens",
      "Les mousses"
    ],
    "question": "Quels organismes résultent de la symbiose entre un champignon et une algue ou une cyanobactérie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les taupes",
    "id": 9090113101230132,
    "options": [
      "Les écureuils",
      "Les lapins",
      "Les taupes",
      "Les souris"
    ],
    "question": "Quels mammifères sont connus pour leur capacité à creuser des tunnels souterrains à la recherche de nourriture?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La xérophytie",
    "id": 9101213101230132,
    "options": [
      "La photosynthèse",
      "La xérophytie",
      "La transpiration",
      "La photoréception"
    ],
    "question": "Quel terme désigne l'adaptation des plantes aux environnements arides?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les cactus",
    "id": 9112313101230132,
    "options": [
      "Les orchidées",
      "Les fougères",
      "Les cactus",
      "Les roses"
    ],
    "question": "Quelles plantes sont particulièrement adaptées à la survie dans les déserts grâce à leur capacité à stocker de l'eau?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La serre",
    "id": 9123413101230134,
    "options": [
      "L'observatoire",
      "La serre",
      "Le laboratoire",
      "Le silo"
    ],
    "question": "Dans quelle structure les plantes sont-elles souvent cultivées pour les protéger des éléments extérieurs tout en bénéficiant de la lumière du soleil?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les tornades",
    "id": 9134513101230136,
    "options": [
      "Les ouragans",
      "Les tempêtes",
      "Les tornades",
      "Les cyclones"
    ],
    "question": "Quels phénomènes météorologiques violents se présentent sous la forme d'un vortex étroit touchant le sol et sont souvent associés à des orages supercellulaires?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les écosystèmes de forêt pluviale",
    "id": 9145613101230136,
    "options": [
      "Les écosystèmes de savane",
      "Les écosystèmes de forêt pluviale",
      "Les écosystèmes de toundra",
      "Les écosystèmes de désert"
    ],
    "question": "Dans quels écosystèmes trouve-t-on la plus grande biodiversité sur terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les oiseaux migrateurs",
    "id": 9156713101230136,
    "options": [
      "Les oiseaux prédateurs",
      "Les oiseaux nocturnes",
      "Les oiseaux migrateurs",
      "Les oiseaux aquatiques"
    ],
    "question": "Quels oiseaux parcourent de longues distances entre leurs zones de reproduction et leurs zones d'hivernage?"
  }
]